Si un soukoun temporaire apparaît sur un mot qui vient après l'une des lettres de Madd, cela est connu sous le nom de Madd-i Âarid. Âarid signifie temporaire, nous pouvons donc le traduire par Madd temporaire. Madd-i Âarid devient Madd-i Tabee’ee si le récitateur ne fait pas de pause sur la lettre et prolonge jusqu'à un seul niveau d'alif (ou intonation). Selon la dernière haraka d'un mot, le Madd-i Âarid peut être modifié dans son niveau d'allongement. Veuillez consulter les exemples et les définitions ci-dessous et prêter attention aux lettres en rouge des mots. 

Maintenant, commençons la pratique 😊 :

1) Madd-i Âarid lorsque la dernière lettre d'un mot est un fatha : Comme vous le voyez dans ces exemples, il y a une lettre de Madd et normalement il n'y a pas de soukoun, mais lorsque le récitant s'arrête à la fin d'un verset ou fait une pause pour prendre une respiration, un soukoun temporaire apparaît là-bas. Par conséquent, l'allongement sera déterminé en fonction de la dernière haraka. Dans ce cas, c'est un fatha. Lorsque vous récitez, vous devez allonger de 1 à 4 alif ou intonations.